# Домашнее задание к занятию "10.05. Sentry"

## Задание 1

Так как self-hosted Sentry довольно требовательная к ресурсам система, мы будем использовать Free cloud аккаунт.

Free cloud account имеет следующие ограничения:
- 5 000 errors
- 10 000 transactions
- 1 GB attachments

Для подключения Free cloud account:
- зайдите на sentry.io
- нажжмите "Try for free"
- используйте авторизацию через ваш github-account
- далее следуйте инструкциям

Для выполнения задания - пришлите скриншот меню Projects.

<p align="center">
<img src="./img/10.5_1.png">
</p>


## Задание 2

Создайте python проект и нажмите `Generate sample event` для генерации тестового события.

Изучите информацию, представленную в событии.

Перейдите в список событий проекта, выберите созданное вами и нажмите `Resolved`.

Для выполнения задание предоставьте скриншот `Stack trace` из этого события и список событий проекта, 
после нажатия `Resolved`.

<p align="center">
<img src="./img/10.5_2.png">
</p>


## Задание 3

Перейдите в создание правил алёртинга.

Выберите проект и создайте дефолтное правило алёртинга, без настройки полей.

Снова сгенерируйте событие `Generate sample event`.

Если всё было выполнено правильно - через некоторое время, вам на почту, привязанную к github аккаунту придёт
оповещение о произошедшем событии.

Если сообщение не пришло - проверьте настройки аккаунта Sentry (например привязанную почту), что у вас не было 
`sample issue` до того как вы его сгенерировали и то, что правило алёртинга выставлено по дефолту (во всех полях all).
Также проверьте проект в котором вы создаёте событие, возможно алёрт привязан к другому.

Для выполнения задания - пришлите скриншот тела сообщения из оповещения на почте.

<p align="center">
<img src="./img/10.5_3.png">
</p>

Почту не указывал подтянулась из гита.



## Задание повышенной сложности

Создайте проект на ЯП python или GO (небольшой, буквально 10-20 строк), подключите к нему sentry SDK и отправьте несколько тестовых событий.
Поэкспериментируйте с различными передаваемыми параметрами, но помните об ограничениях free учетной записи cloud Sentry.

Для выполнения задания пришлите скриншот меню issues вашего проекта и 
пример кода подключения sentry sdk/отсылки событий.

---

### Как оформить ДЗ?

Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.

---